不透露姓名大律師： 「不誠實取用電腦罪」是「尚方寶劍」 若失或令部份偷拍行為無王管

過往數年涉及手提電話作犯案工具的罪行，例如在公眾地方或私人處所偷拍裙底、偷影家傭或親戚洗澡等行為，多數被控以「不誠實取用電腦」一罪；若「尚方寶劍」被奪去，則有些犯法行為可能「無王管」，有大律師建議盡快制訂針對偷拍、偷窺等罪行的法例，以堵塞漏洞。

之前有多宗案均以不誠實取用電腦罪提出起訴，包括在住所偷拍朋友沖涼、在的士拍下女乘客餵哺母乳然後放上網。有大律師指出，不誠實取用電腦一罪於90年代初制訂，立法原意是針對黑客入侵電腦竊取資訊等罪行，絕非針對偷窺或偷拍行徑，批評律政司過去詮釋條例過闊，「根本唔應該咁用」，有違立法初心。

大狀指出，公眾地方行為不檢、遊蕩或有違公德罪可用以檢控在港鐵等公眾地方偷拍裙底的罪行，但卻不適用於住所，因住所不可界定為公眾地方。他坦言若有人在住所偷拍家傭或親友春光，確實暫沒罪行可提出檢控，是法律漏洞。

的士未必屬公眾地方

大狀舉例過往曾有男僱主在菲傭身後自瀆而被裁定企圖非禮罪成的例子，但當時因菲傭對自瀆一事知情並感到驚慌，才可將僱主定罪。「如果係偷拍，事主根本唔知情，何來驚慌」，故難以控以非禮等罪；若事主發現被偷拍則作別論。

早前有的士司機將一張女乘客餵哺母乳的照片上載到Facebook，被控不誠實取用電腦一罪，司機不認罪，案件將於下週一進行審前覆核。大狀估計其案件或受到影響，坦言「有啲難搞，要諗諗可以點告」，他指律政司或可循公眾地方行為不檢罪檢控司機，惟的士是否界定為公眾地方，仍有待爭拗，他指過往有案例裁定酒店房間不是公眾地方，「雖然人人畀咗錢都入酒店房，但畀咗錢就係私人地方，同的士的情況一樣。」

拍女乘客餵哺母乳經過難證猥褻意圖

大狀指即使的士是公眾地方，但司機拍攝女乘客餵哺母乳的經過是否行為不檢，仍值得商榷，他舉例指若司機的車上攝錄儀24小時運作，「阿公、阿婆我都會影嘅，唔係針對你餵人奶嘅」，則難以證明其猥褻意圖；即使司機是目睹女乘客餵哺母乳才啟動拍攝，律政司仍需進一步證明司機有猥褻意圖，「司機可以係覺得『搞錯呀喺我架車餵人奶』」，則不存在猥褻意圖。

有大狀表示，有人事後將照哺乳照放上網，控方或可考慮控以發佈淫褻物品罪，惟被告可能會爭拗究竟餵哺母乳的影像是否屬於淫褻，亦會反駁他沒淫褻，只是想放上網聲討女乘客所為。至於可否控以有違公德罪，大狀指該罪其中的元素是附近需有公眾人士在場，有關事件並不符合。

事件發生於前年12月，照片在facebook群組上傳時並無打格。從照片可見拍於的士車廂內，鏡頭放在司機位前，而坐在後座乘客位的一名婦人，將黑色衣衫拉低，露出半邊胸，為嬰兒餵哺母乳，上傳照片者更同時留言指「咁都得」。事件引起公憤與熱議，批評其行為侮辱偉大母愛。事隔逾年，涉事的士司機鄒力勝（50歲）終被落案起訴，他已表明不認罪。

當條法例壞多過好, 仲乜要堅持保留?

片呢?

條法例係律政司濫用在先
原本真係可以寬鬆少少包埋偷拍
點知你衝出嚟當係萬能key
自己搞壞嘅嘢唔好賴人

#3嗰個我屌你老母
係咪唔quote #1就唔係覆緊呢個post
quote到金剛棒咁長做乜鳩

一早就應該要傾同偷拍偷窺有關嘅法律啦

On9 咁我用菲林相機拍裙底又告不誠實取用電腦？

你律政司咩尻都用呢條例告，而家比人廢左招絶招，怪得邊個

屌你老母，好心你偷拍就整一條法例出嚟啦
下下入呢條
根本就係百撘
偷拍入得
講咗啲政府唔啱聽嘅嘢又入得
乜春都入得

CCTVB： 有分析指...

毒果：有大律師指...

所以用返菲林相機, 罪名其實輕好多

菲林最多遊蕩/行為不檢

如果我用19世紀初啲暗箱咁點計

用港獨咪得囉

我都唔明點解記者影麥明詩裙底, 就從無被控「不誠實取用電腦罪」

律你老母閪師
法律狗啲污糟嘢比起倫敦金唔好得去邊

係咪余若海呀

條罪唔再係萬能key 一定係佔中既錯

仲以為十一哥

唔用得不誠實使用電腦 咪用遊蕩或者公眾地方行為不檢囉

原來私人地方有漏洞 自膠

菲林偷拍真係唔會犯，數碼相機反而會

個大律師係十一哥？

成日狗衝出去接受妓者訪問既大律師, 得一個之嘛

砌生豬肉寶劍

冇得告了

警方拘捕十人，涉嫌騙取電子錢包等儲值支付工具的迎新優惠，涉及超過五十萬元。 警方指被捕五男五女，介乎25至45歲，他們利用電腦破解程式，透過同一部智能手機，在儲值支付工具不斷註冊新戶口，賺取電子現金券的迎新優惠，涉嫌串謀詐騙、有犯罪或不誠實意圖而取用電腦。 警方在行動中檢獲電話卡數據機、智能電話，並起回四十三萬元現金，及約值十萬元的現金券，相信已瓦解有關犯罪集團。

source?

影到裙底走光唔等於偷拍

唔通有露體狂，我影相就犯法咩

舊登有
Google 麥明詩走光合集

警察話好多法例都唔適用於記者身上

麥明詩特登露比人影既咩？

ON

如果覺得自己嘅論點係岩 不紡開自己名囉
鬼鬼鼠鼠咁

呢條大律師咁鍾意上鏡上報

有比人圍插RISK既事, 當然叫人唔開自己名啦

分分鐘生意都無

唔關係咪特登事，正常角度影就唔犯法

你有冇常識？弱智仔

邊章邊節講？

十一哥口吻來喎

調返轉，邊章邊節講正常角度，距離，明影會犯法？

我就係唔識，想學嘢
問個警察佢話係新聞自由

係商場一樓影落去,影到奶奶係咪正常角度

香港有單影腳比人告
理由係局部zoom指定身體部位

用呢個logic影人手掌咪坐得耐過恐怖份子

娛記影女明星=登出嚟仲要嘲笑條女
蘋果我至靚系列=又無事
鬼佬影=可以落去抄埋牌跟住開房
連登仔影=警察即告遊蕩

唔關新聞自由事

係偷拍裙底相同走光相分別，你會唔會見狗仔隊擺部相機係裙底影相

又打public good/public interest?

係怕以前中招既上訴成功

唔關事，你舉條例出嚟，睇吓夠唔夠犯罪元素

其實佢個英文係 access 唔係 use
條例就寫得衰, 寫得垃圾既

應該係
access to another's computer

依家 access to his own computer 都當係

立法會班白痴20年都唔改返

161.Access to computer with criminal or dishonest intent

(1)Any person who obtains access to a computer—
(a)with intent to commit an offence;
(b)with a dishonest intent to deceive;
(c)with a view to dishonest gain for himself or another; or
(d)with a dishonest intent to cause loss to another,
whether on the same occasion as he obtains such access or on any future occasion, commits an offence and is liable on conviction upon indictment to imprisonment for 5 years.
(2)
For the purposes of subsection (1) gain (獲益) and loss (損失) are to be construed as extending not only to gain or loss in money or other property, but as extending to any such gain or loss whether temporary or permanent; and—
(a)gain (獲益) includes a gain by keeping what one has, as well as a gain by getting what one has not; and
(b)loss (損失) includes a loss by not getting what one might get, as well as a loss by parting with what one has.

狗仔隊咪就係擺部相機對住裙底影相囉

唔係邊有麥明詩裙底相?

你條柒頭一味係度鳩 UP, 按你自己既想像去發明法律
仲要係度持續地柒